野餐中期檢討(方向，戰術，裝備)

12/6 野餐 雨
位置:文化廣場>大會堂>AIA
我相信今次唔係最後一次野餐，小弟嘗試將呢條戰線嘅所見所閒，同大家簡單分析檢討，希望下次野餐唔好再有咁多人被惡犬所傷。

當日3點添華道開始吹雞，人數上明顯壓制警犬，可能好多人唔喺現場唔明點解會攻唔入行政長官辦公室。其實現場雖然人多，不過絕大部分屬和理非派別，3點集合時好多中後排仲未上gear，部分連口罩都冇個， 前排叫做full gear嘅人得幾十個。警犬故意縮人，等前排一衝擊就由隧道同添馬公園方向攻過黎放催淚彈，自然潰不成軍。

方向:(和理非vs勇武)
衝過咁多次 都係失敗收場 跟住落黎應該點打呢場仗 大家應該冷靜諗下
警犬呢種生物 你唔傷佢 正常情況下佢係唔可以升級(打矛波另計) 自然裝備差距就可以縮細 場仗就易打好多 如果有辦法挑釁佢地 係非暴力情況下令佢地提升武力等級 咁得到嘅支持一定會大好多 成功反惡法嘅機會自然會更大 呢種情況下:我覺得請佢地食蕃茄炒蛋係幾好嘅選擇 去野餐 帶雞蛋 帶蕃茄或者其他新鮮蔬果都好合理
如果你地真係製造大殺傷力武器 傷到警犬 到時候暴動罪就點都打唔甩 失去國際支持 政府就大條道理武力清場 你地慢慢諗清楚後果會點

唔係想割席 只係想同前線嘅人講 其實大部分人都未有心理準備要衝 當日指揮大叫上前都冇幾多人敢行埋去 就知和理非真係佔絕大多數 當你望住身邊嘅人 咩裝都冇 你叫佢衝 其實同叫佢去送死冇分別 好彩嘅係呢邊戰線警察相對冇咁失控 受傷唔算嚴重 只係身邊好多人食煙都食到飽

聽好多人話和理非冇用 解決唔到問題 其實可以參考下外國呢個例子
勇武唔係錯 不過當你傷到警察 佢地大條道理提升武力 你覺得以你地裝備 人數(真正敢衝嘅人) 真係會夠打?人多又如何 你地後面只係跟住一堆空裝肉盾 警察當玩無雙咁 見一個打一個 走得慢就俾人打 打夠就拉返去 你又救得幾多個呢?

以下方法只限被動防守

戰術:
重裝嘅速龍係警犬主力 速龍高速接近 配合催淚彈攻勢 好容易拉到人 想救都真係好難救得返出黎 其實參考返大家成日拎出黎笑嘅新聞片段 就會知重裝警犬弱點就係最易(狗失前蹄) 自己仆街 只要係前線地面做啲手腳 減低警犬埋身嘅速度 自然就冇咁易拉到人 前線地面如果有油污加上大量彈彈波 之類 應該可以大大減低速龍埋身嘅速度 速龍重裝甲 俾佢地埋到身 要救人其實好難 建議前線人手一支噴漆 救人時直接噴落眼罩 令佢地短暫失去視力 應該可以提高救人成功率

裝備:(中後排一樣會食煙 唔上裝預左硬食)
眼罩:最好轉泳鏡 見好多人個眼罩係完全離哂罩 ...
遮:最好透明 0視線好危險
噴漆:前線最好人手一支
油:大量
彈彈波:大量
口罩:多人講唔講

暫時講住咁多先 too long didn't read